## Содержание:

1. [Методы решений линейных разностных уравнений (2-го порядка) с постоянными коэффициентами и специальной правой частью.](grid-methods/01.md)
2. [Понятия сетки на отрезке, её шага, сеточной функции, схемы сеток на отрезке, схемы сеточных функций, сеточного отображения для линейного пространства функций, определённых на отрезке, и схемы сеточных отображений, индуцированной схемой сеток на отрезке.](grid-methods/02.md)
3. [Разности и основное свойство разделённых разностей.](grid-methods/03.md)
4. [Теорема об интерполяционном полиноме Ньютона.](grid-methods/04.md)
5. [Разностные производные, их шаблоны и порядок аппроксимирования. Примеры обыкновенных центральных разностных производных 1-го и 2-го порядков. Разностные операторы и их порядок аппроксимирования, соответствующих дифференциальных операторов.](grid-methods/05.md)
6. [Понятия табулирования, базы аппроксимирования сепарабельного банахова пространства, согласованной с его табулированием, интерпретирования табулирования и индуцированного ими аппроксимирования этого пространства. Понятия сходимости, аналитической корректности, устойчивости и корректности такого аппроксимирования.](grid-methods/06.md)
7. [Понятия табулирования линейного оператора в сепарабельном банаховом пространстве и аппроксимирования линейного уравнения, имеющего единственное решение, схемой табличных аналогов, и устойчивости этой схемы.](grid-methods/07.md)
8. [Теорема Лакса для схемы табличных аналогов линейного уравнения с единственным решением в сепарабельном банаховом пространстве.](grid-methods/08.md)
9. [Сеточное табулирование и корректное сплайновое аппроксимирование чебышёвского пространства непрерывных на отрезке (на двумерном брусе) функций.](grid-methods/09.md)
10. [Теорема о норме обратной матрицы к матрице, имеющей диагональное преобладание.](grid-methods/10.md)
11. [Метод матричной прогонки для решения СЛАУ с трёхдиагональной матрицей, имеющей диагональное преобладание.](grid-methods/11.md)
12. [Корректная конечно-разностная схема численного решения одномерной краевой задачи (граничные условия 1-го рода) для одномерного стационарного уравнения теплопроводности с постоянным коэффициентом теплопроводности и положительной теплоотдачей.](grid-methods/12.md)
13. [Теорема о невырожденности трёхдиагональной матрицы, удовлетворяющей условию квази-диагонального преобладания.](grid-methods/13.md)
14. [Построение конечно-разностной схемы, аппроксимирующей общую одномерную краевую задачу (граничные условия 1-го рода) для стационарного уравнения теплопроводности с переменным коэффициентом теплопроводности, неотрицательной теплоотдачей и "конвекцией". Условие квази-диагонального преобладания для трёхдиагональных матриц СЛАУ блоков этой схемы.](grid-methods/14.md)
15. [Лемма и теорема о принципе максимума для конечно-разностной схемы, аппроксимирующей краевую задачу (граничные условия 1-го рода) для одномерного стационарного уравнения теплопроводности с постоянным коэффициентом теплопроводности, неотрицательной теплоотдачей (без "конвекции").](grid-methods/15.md)
16. [Теоремы сравнения для сеточных функций сравнения, необходимые для доказательства устойчивости конечно-разностной схемы, аппроксимирующей одномерную краевую задачу (граничные условия 1-го рода) для стационарного уравнения теплопроводности с постоянным коэффициентом теплопроводности, неотрицательной теплоотдачей (без "конвекции").](grid-methods/16.md)
17. [Устойчивость конечно-разностной схемы, аппроксимирующей краевую задачу (граничные условия 1-го рода) для одномерного стационарного уравнения теплопроводности с постоянным коэффициентом теплопроводности, неотрицательной теплоотдачей (без "конвекции").](grid-methods/17.md)
18. [Аппроксимация 2-го порядка граничных условий 2-го рода краевой задачи для общего одномерного стационарного уравнения теплопроводности (без "конвекции).](grid-methods/18.md)
19. [Корректность разностной схемы Эйлера для численного решения задачи Коши с нормальным ОДУ.](grid-methods/19.md)
20. [Матрица Бутчера и общий вид методов Рунге Кутта.](grid-methods/20.md)
21. [Методы Рунге-Кутта 2-го порядка для численного решения задачи Коши с нормальным ОДУ.](grid-methods/21.md)
22. [Методы Рунге-Кутта численного решения задачи Коши для нормальной системы ОДУ и для ОДУ, разрешённого относительно старшей производной.](grid-methods/22.md)
23. [Многошаговые методы Адамса-Башфорда для численного решения задачи Коши с нормальным ОДУ, пример двухшагового метода Адамса- Башфорда.](grid-methods/23.md)
24. [Неявные методы Эйлера и Эйлера-Коши для численного решения задачи Коши с нормальным ОДУ.](grid-methods/24.md)
25. [Многошаговые методы Адамса-Моултона для численного решения задачи Коши с нормальным ОДУ, метод Адамса-Моултона-Башфорда прогноза и коррекции.](grid-methods/25.md)
26. [Доказательство условной корректности явной разностной схемы численного решения задачи Коши для одномерного параболического уравнения.](grid-methods/26.md)
27. [Доказательство безусловной корректности неявной разностной схемы численного решения задачи Коши для одномерного параболического уравнения.](grid-methods/27.md)
28. [Операторы (двуслойные) слоистой структуры, спектральный признак устойчивости.](grid-methods/28.md)
29. [Спектральный признак устойчивости в явной разностной схеме для одномерного параболического уравнения.](grid-methods/29.md)
30. [Спектральный признак устойчивости в неявной разностной схеме для двумерного параболического уравнения.](grid-methods/30.md)
31. [Спектральный признак устойчивости схемы Кранка-Николсона для одномерного параболического уравнения.](grid-methods/31.md)
32. [Спектральный признак устойчивости в явной разностной схеме для двумерного параболического уравнения.](grid-methods/32.md)
33. [Спектральный признак устойчивости в неявной разностной схеме для одномерного параболического уравнения.](grid-methods/33.md)
34. [Спектральный признак устойчивости в явной разностной схеме (шаблон -- "крест") для одномерного гиперболического уравнения.](grid-methods/34.md)
35. [Спектральный признак устойчивости с неявной разностной схемой для одномерного гиперболического уравнения.](grid-methods/35.md)
36. [Спектральный признак устойчивости в явных разностных схемах (правой и левой) для одномерного уравнения переноса.](grid-methods/36.md)
37. [Спектральный признак устойчивости разностной схемы Лакса для численного решения одномерного уравнения переноса.](grid-methods/37.md)
38. [Спектральный признак устойчивости разностной схемы Лакса-Вендрофа для численного решения одномерного уравнения переноса.](grid-methods/38.md)
39. [Спектральный признак устойчивости в разностной схеме Лакса-Вендрофа при двумерном представлении для одномерного гиперболического уравнения.](grid-methods/39.md)
40. [Понятие монотонности (двуслойной) разностной схемы. Теорема Годунова и её следствие о признаке устойчивости монотонной схемы.](grid-methods/40.md)
41. [Условия монотонности и устойчивости явной разностной схемы для численного решения одномерного уравнения конвекции-диффузии.](grid-methods/41.md)
42. [Принцип замороженных коэффициентов, примеры использования этого принципа для одномерного параболического уравнения с переменным коэффициентом диффузии.](grid-methods/42.md)
43. [Единственность решения СЛАУ с трёхдиагональной матрицей, удовлетворяющей условию квази-диагонального преобладания.](grid-methods/43.md)
44. [Принцип максимума для СЛАУ с трёхдиагональной матрицей.](grid-methods/44.md)
45. [Принцип максимума и теорема сравнения для конечно разностного аналога краевой задачи одномерного стационарного уравнения теплопроводности с постоянным коэффициентом теплопроводности.](grid-methods/45.md)
46. [Устойчивость конечно разностного аналога краевой задачи для одномерного стационарного уравнения теплопроводности с постоянным коэффициентом теплопроводности, корректность разностной схемы.](grid-methods/46.md)
47. [Вид конечно-разностной схемы при численном решении краевой задачи для одномерного стационарного уравнения теплопроводности с переменным коэффициентом теплопроводности.](grid-methods/47.md)
48. [Аппроксимация со вторым порядком краевых условий 2-го рода разностной схемы краевой задачи для одномерного стационарного уравнения теплопроводности.](grid-methods/48.md)
49. [Вид явной разностной схемы для численного решения двумерного параболического уравнения (одна одномерная прогонка) в частных производных.](grid-methods/49.md)
50. [Метод матричной прогонки для численного решения двумерного параболического уравнения в частных производных с неявной разностной схемой.](grid-methods/50.md)
51. [Метод переменных направлений (дробных шагов) для численного решения двумерного параболического уравнения (две одномерные прогонки) в частных производных.](grid-methods/51.md)
52. [Аппроксимирование и устойчивость (принцип максимума) разностной схемы для численного решения задачи Дирихле с прямоугольной областью.](grid-methods/52.md)
53. [Итерационный метод для численного решения конечно-разностного аналога в разностной схеме для задачи Дирихле с прямоугольной областью.](grid-methods/53.md)
54. [Метод установления для численного решения задачи Дирихле с криволинейной односвязной областью.](grid-methods/54.md)
55. [Проекционно-сеточный метод (метод конечного элемента) одномерной стационарной задачи для уравнения теплопроводности.](grid-methods/55.md)
56. [Метод Ритца численного решения одномерной стационарной задачи для уравнения теплопроводности.](grid-methods/56.md)
57. [Метод Галёркина численного решения краевой задачи для одномерного стационарного уравнения теплопроводности.](grid-methods/57.md)
